# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: jgex@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-15 23:44+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../wprover/AboutDialog.java:49
msgid "Java Geometry Expert"
msgstr "几何专家 Java 版"

#: ../wprover/AboutDialog.java:53
msgid "Last modified on"
msgstr ""

#: ../wprover/AboutDialog.java:57
msgid "Java version"
msgstr ""

#: ../wprover/AboutDialog.java:64
msgid "Java Geometry Expert is free under GNU General Public License (GPL)."
msgstr ""

#: ../wprover/AboutDialog.java:65
msgid "The user may download and distribute it freely."
msgstr "用户可以自由地下载和发布它"

#: ../wprover/AboutDialog.java:78
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: ../wprover/AboutDialog.java:103
#, fuzzy
msgid "For more information, please visit:"
msgstr "为获取更多的信息，请访问："

#: ../wprover/concDialog.java:102
msgid "True"
msgstr ""

#: ../wprover/concDialog.java:106
msgid "False"
msgstr ""

#: ../wprover/concDialog.java:156
msgid "Set One"
msgstr "集合一"

#: ../wprover/concDialog.java:157
msgid "Set Two"
msgstr "集合二"

#: ../wprover/concDialog.java:184
msgid "Please select"
msgstr "请选择"

#: ../wprover/concDialog.java:186
msgid "true"
msgstr ""

#: ../wprover/concDialog.java:205 ../wprover/GIFOptionDialog.java:56
#: ../wprover/MiscDialog.java:66 ../wprover/mproveInputPanel.java:252
#: ../wprover/PanelProve1.java:1407 ../wprover/RatioSelectDialog.java:49
#: ../wprover/RectChooser1.java:81 ../wprover/RectChooser.java:84
#: ../wprover/SpecificAngleDialog.java:55 ../wprover/TextFrame.java:121
#: ../wprover/TextValueEditor.java:123 ../wprover/Update.java:188
#: ../wprover/vFontChooser.java:170
msgid "OK"
msgstr "好"

#: ../wprover/concDialog.java:209 ../wprover/NumCheckDialog.java:88
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ../wprover/concDialog.java:211 ../wprover/DialogPsProperty.java:36
#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:57 ../wprover/mproveInputPanel.java:284
#: ../wprover/RatioSelectDialog.java:50 ../wprover/RectChooser1.java:82
#: ../wprover/RectChooser.java:85 ../wprover/SpecificAngleDialog.java:56
#: ../wprover/TextFrame.java:122 ../wprover/TextValueEditor.java:124
#: ../wprover/Update.java:187 ../wprover/vFontChooser.java:182
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../wprover/concDialog.java:294 ../wprover/concDialog.java:312
msgid "The number of points to be selected:"
msgstr "需要选择的点的数目："

#: ../wprover/CProperty.java:238 ../wprover/CProperty.java:179
msgid "Basic"
msgstr "基本"

#: ../wprover/CProperty.java:246 ../wprover/CProperty.java:664
#: ../wprover/CStyleDialog.java:93 ../wprover/CStyleDialog.java:141
#: ../wprover/DialogPsProperty.java:30 ../wprover/MiscDialog.java:44
#: ../wprover/MiscDialog.java:641 ../wprover/RightClickPopMenu.java:34
#: ../wprover/vFontChooser.java:149
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: ../wprover/CProperty.java:263 ../wprover/CProperty.java:393
#: ../wprover/CProperty.java:640 ../wprover/CProperty.java:1017
#: ../wprover/CStyleDialog.java:149
msgid "Type"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:283 ../wprover/CStyleDialog.java:157
msgid "Width"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:374 ../wprover/CProperty.java:632
#: ../wprover/GExpert.java:854 ../wprover/GExpert.java:855
#: ../wprover/HelpMode.java:45
msgid "Line"
msgstr "直线"

#: ../wprover/CProperty.java:494 ../wprover/GExpert.java:864
#: ../wprover/GExpert.java:865 ../wprover/HelpMode.java:67
msgid "Circle"
msgstr "园　"

#: ../wprover/CProperty.java:551 ../wprover/GExpert.java:842
#: ../wprover/GExpert.java:843 ../wprover/HelpMode.java:42
#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:425
msgid "Point"
msgstr "点"

#: ../wprover/CProperty.java:653 ../wprover/MiscDialog.java:249
msgid "Angle Text"
msgstr "角的文本"

#: ../wprover/CProperty.java:672
msgid "Arc Num"
msgstr "弧的条数"

#: ../wprover/CProperty.java:795 ../wprover/MiscDialog.java:270
msgid "Label"
msgstr "标签"

#: ../wprover/CProperty.java:804
msgid "Show Label"
msgstr "显示标签"

#: ../wprover/CProperty.java:805 ../wprover/MiscDialog.java:228
msgid "Show Text"
msgstr "显示文本"

#: ../wprover/CProperty.java:814
#, fuzzy
msgid "Significant Digits"
msgstr "有效数字"

#: ../wprover/CProperty.java:905
msgid "Point number"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:914
msgid "Draw Line"
msgstr "画线"

#: ../wprover/CProperty.java:960
msgid "Num"
msgstr "数目"

#: ../wprover/CProperty.java:961 ../wprover/CProperty.java:1095
#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:244
#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:427 ../wprover/MiscDialog.java:319
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: ../wprover/CProperty.java:1010 ../wprover/GExpert.java:874
#: ../wprover/GExpert.java:887 ../wprover/HelpMode.java:86
msgid "Polygon"
msgstr "多边形"

#: ../wprover/CProperty.java:1094 ../wprover/MiscDialog.java:375
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: ../wprover/CProperty.java:1217 ../wprover/CProperty.java:1261
#: ../wprover/CProperty.java:1307 ../wprover/LeadVariableDialog.java:242
#: ../wprover/CProperty.java:625
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: ../wprover/CProperty.java:1218 ../wprover/CProperty.java:1312
#: ../wprover/drawProcess.java:10509 ../wprover/RightClickPopMenu.java:93
msgid "Radius"
msgstr "半径"

#: ../wprover/CProperty.java:1219 ../wprover/RightClickPopMenu.java:76
msgid "X Coordinate"
msgstr "X轴坐标"

#: ../wprover/CProperty.java:1220 ../wprover/RightClickPopMenu.java:78
msgid "Y Coordinate"
msgstr "Y轴坐标"

#: ../wprover/CProperty.java:1221
msgid "Freezed"
msgstr "固定"

#: ../wprover/CProperty.java:1262
msgid "Point on Line"
msgstr "在线上的点"

#: ../wprover/CProperty.java:1308
msgid "Point on Circle"
msgstr "在园上的点"

#: ../wprover/CProperty.java:1309
msgid "Center"
msgstr "中心"

#: ../wprover/CProperty.java:1310
msgid "Center X"
msgstr "中点X坐标"

#: ../wprover/CProperty.java:1311
msgid "Center Y"
msgstr "中点Y坐标"

#: ../wprover/CProperty.java:1352
msgid "Grid Step"
msgstr "网格的疏密"

#: ../wprover/CProperty.java:1353
msgid "Slope Angle"
msgstr "倾斜角度"

#, fuzzy
msgid "Slope"
msgstr "倾斜角度"

#: ../wprover/DialogPsProperty.java:26 ../wprover/GExpert.java:766
#: ../wprover/HelpMode.java:35
msgid "Save as PS"
msgstr "另存为 PS"

#: ../wprover/DialogPsProperty.java:32 ../wprover/MiscDialog.java:616
msgid "Gray"
msgstr "灰色"

#: ../wprover/DialogPsProperty.java:34 ../wprover/MiscDialog.java:617
msgid "Black and White"
msgstr "黑白"

#: ../wprover/DialogPsProperty.java:56
msgid "Point filled with background color"
msgstr "用背景色来填充点"

#: ../wprover/drawbase.java:527
msgid "Intersection"
msgstr "交点"

#: ../wprover/drawProcess.java:2242
msgid "Angle Specification must be done before drawing anything"
msgstr "请在作图之前定义特殊角"

#: ../wprover/drawProcess.java:2243 ../wprover/drawProcess.java:3038
#: ../wprover/PanelProve1.java:1087 ../wprover/Update.java:127
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: ../wprover/drawProcess.java:3097
#, fuzzy
msgid "The selected two lines don't have intersected point"
msgstr "所选择的两条直线没有交点"

#: ../wprover/drawProcess.java:3098
#, fuzzy
msgid "No intersected point"
msgstr "没有交点"

#: ../wprover/drawProcess.java:8069
msgid "The two lines you selected are parallel, don't have any intersection!"
msgstr ""

#: ../wprover/drawProcess.java:8071 ../wprover/drawProcess.java:8132
#: ../wprover/drawProcess.java:8205
msgid "No intersection"
msgstr "不相交"

#: ../wprover/drawProcess.java:8131
msgid "The line and the circle you selected don't have any intersection"
msgstr ""

#: ../wprover/drawProcess.java:8147
msgid ""
"The two objects you selected already have two points as their intersections"
msgstr ""

#: ../wprover/drawProcess.java:8148 ../wprover/drawProcess.java:8221
msgid "intersection already defined"
msgstr "交点已定义"

#: ../wprover/drawProcess.java:8204
msgid "The circles you selected don't have any intersection"
msgstr "你选择的两个园不相交"

#: ../wprover/drawProcess.java:10449 ../wprover/drawProcess.java:10501
#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:87 ../wprover/RightClickPopMenu.java:98
msgid "Area"
msgstr "面积"

#: ../wprover/drawProcess.java:10505 ../wprover/RightClickPopMenu.java:90
msgid "Girth"
msgstr "周长"

#: ../wprover/GExpert.java:353 ../wprover/RightClickPopMenu.java:38
#, fuzzy
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: ../wprover/GExpert.java:744
msgid "File"
msgstr "文件"

#: ../wprover/GExpert.java:747 ../wprover/HelpMode.java:31
msgid "New"
msgstr "新建"

#: ../wprover/GExpert.java:751 ../wprover/HelpMode.java:32
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: ../wprover/GExpert.java:753
msgid "Import"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:756 ../wprover/GExpert.java:1867
#: ../wprover/HelpMode.java:33
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: ../wprover/GExpert.java:758
msgid "Save as..."
msgstr "另存为.."

#: ../wprover/GExpert.java:763 ../wprover/HelpMode.java:34
msgid "Save as Text"
msgstr "另存为文本"

#: ../wprover/GExpert.java:768 ../wprover/HelpMode.java:36
msgid "Save as PDF"
msgstr "另存为 PDF"

#: ../wprover/GExpert.java:771 ../wprover/HelpMode.java:37
msgid "Save as Image"
msgstr "另存为图像"

#: ../wprover/GExpert.java:773 ../wprover/HelpMode.java:38
msgid "Save as Animated Image"
msgstr "另存为动态图像"

#: ../wprover/GExpert.java:775 ../wprover/HelpMode.java:39
msgid "Save Proof as Animated Image"
msgstr "保存证明为动态(gif)图像"

#: ../wprover/GExpert.java:777
msgid "Save GDD Proof as GraphViz File"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:781 ../wprover/HelpMode.java:40
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: ../wprover/GExpert.java:784 ../wprover/HelpMode.java:41
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: ../wprover/GExpert.java:788
msgid "Examples"
msgstr "例子"

#: ../wprover/GExpert.java:809
msgid "Construct"
msgstr "构造"

#: ../wprover/GExpert.java:811 ../wprover/HelpMode.java:49
msgid "Point by Point and Segment"
msgstr "点和固定线段"

#: ../wprover/GExpert.java:812 ../wprover/HelpMode.java:50
msgid "Radical of Two Circles"
msgstr "园的根轴"

#: ../wprover/GExpert.java:815 ../wprover/HelpMode.java:51
msgid "Oriented Segment"
msgstr "有向线段"

#: ../wprover/GExpert.java:816 ../wprover/HelpMode.java:52
msgid "Oriented T Segment"
msgstr "垂直有向线段"

#: ../wprover/GExpert.java:818 ../wprover/HelpMode.java:53
msgid "Oriented Segment * Ratio"
msgstr "N倍有向线段"

#: ../wprover/GExpert.java:822 ../wprover/GExpert.java:828
#: ../wprover/GExpert.java:839 ../wprover/GExpert.java:898
#: ../wprover/GExpert.java:918
#, fuzzy
msgid "Other..."
msgstr "自定义"

#: ../wprover/GExpert.java:825
msgid "Oriented T Segment * Ratio"
msgstr "N倍垂直有向线段"

#: ../wprover/GExpert.java:832 ../wprover/HelpMode.java:54
msgid "Proportional Segment"
msgstr "比例线段"

#: ../wprover/GExpert.java:844 ../wprover/HelpMode.java:43
#: ../wprover/MProveTree.java:1817
msgid "Midpoint"
msgstr "中点"

#: ../wprover/GExpert.java:846 ../wprover/HelpMode.java:55
msgid "Circumcenter"
msgstr "外心"

#: ../wprover/GExpert.java:847 ../wprover/HelpMode.java:56
msgid "Centroid"
msgstr "重心"

#: ../wprover/GExpert.java:848 ../wprover/HelpMode.java:57
msgid "Orthocenter"
msgstr "垂心"

#: ../wprover/GExpert.java:849 ../wprover/HelpMode.java:58
msgid "Incenter"
msgstr "内心"

#: ../wprover/GExpert.java:851 ../wprover/HelpMode.java:60
msgid "Foot"
msgstr "垂足"

#: ../wprover/GExpert.java:856 ../wprover/HelpMode.java:46
#: ../wprover/MProveTree.java:1816
msgid "Parallel"
msgstr "平行线"

#: ../wprover/GExpert.java:857 ../wprover/HelpMode.java:47
#: ../wprover/MProveTree.java:1816
msgid "Perpendicular"
msgstr "垂直线"

#: ../wprover/GExpert.java:858 ../wprover/HelpMode.java:61
msgid "Angle Bisector"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:859 ../wprover/HelpMode.java:63
msgid "Aline"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:860 ../wprover/HelpMode.java:64
msgid "Bline"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:861 ../wprover/HelpMode.java:65
msgid "TCline"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:866 ../wprover/HelpMode.java:68
msgid "Circle by Three Points"
msgstr "三点园"

#: ../wprover/GExpert.java:867 ../wprover/HelpMode.java:69
msgid "Compass"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:870 ../wprover/GExpert.java:922
msgid "Action"
msgstr "操作"

#: ../wprover/GExpert.java:871 ../wprover/HelpMode.java:71
msgid "Intersect"
msgstr "相交"

#: ../wprover/GExpert.java:872 ../wprover/HelpMode.java:72
msgid "Mirror"
msgstr "镜像"

#: ../wprover/GExpert.java:875 ../wprover/HelpMode.java:74
msgid "Triangle"
msgstr "三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:876 ../wprover/HelpMode.java:75
#: ../wprover/MProveTree.java:1822
msgid "Isosceles Triangle"
msgstr "等腰三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:877 ../wprover/HelpMode.java:76
#: ../wprover/MProveTree.java:1823
msgid "Equilateral Triangle"
msgstr "正三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:878 ../wprover/HelpMode.java:77
msgid "Right-angled Triangle"
msgstr "直角三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:879 ../wprover/HelpMode.java:78
msgid "Isosceles Right-angled Triangle"
msgstr "等要直角三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:880 ../wprover/HelpMode.java:79
msgid "Quadrangle"
msgstr "四边形"

#: ../wprover/GExpert.java:881 ../wprover/HelpMode.java:80
#: ../wprover/MProveTree.java:1820
msgid "Parallelogram"
msgstr "平行四边形"

#: ../wprover/GExpert.java:882 ../wprover/HelpMode.java:81
#: ../wprover/MProveTree.java:1823
msgid "Trapezoid"
msgstr "五边形"

#: ../wprover/GExpert.java:883 ../wprover/HelpMode.java:82
msgid "Right-angled Trapezoid"
msgstr "直角梯形"

#: ../wprover/GExpert.java:884 ../wprover/HelpMode.java:83
#: ../wprover/MProveTree.java:1824
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#, fuzzy
msgid "Rectangle {0}"
msgstr "矩形"

#: ../wprover/GExpert.java:885 ../wprover/HelpMode.java:84
#: ../wprover/MProveTree.java:1824
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#: ../wprover/GExpert.java:886 ../wprover/HelpMode.java:85
msgid "Pentagon"
msgstr "五边形"

#: ../wprover/GExpert.java:889
msgid "Special Angles"
msgstr "特殊角"

#: ../wprover/GExpert.java:903
msgid "Constraint"
msgstr "约束"

#: ../wprover/GExpert.java:904 ../wprover/HelpMode.java:89
#: ../wprover/MProveTree.java:1818
msgid "Eqangle"
msgstr "角相等"

#: ../wprover/GExpert.java:906 ../wprover/HelpMode.java:90
msgid "Eqangle3p"
msgstr "三角和"

#: ../wprover/GExpert.java:907 ../wprover/HelpMode.java:91
#: ../wprover/SpecificAngleDialog.java:32
msgid "Angle Specification"
msgstr "定义特殊角"

#: ../wprover/GExpert.java:910 ../wprover/HelpMode.java:92
msgid "Equal Ratio"
msgstr "比例相等"

#: ../wprover/GExpert.java:912 ../wprover/HelpMode.java:93
msgid "Equal Distance"
msgstr "距离相等"

#: ../wprover/GExpert.java:914 ../wprover/HelpMode.java:94
msgid "Ratio Distance"
msgstr "设置比例"

#: ../wprover/GExpert.java:920 ../wprover/HelpMode.java:95
msgid "CCtangent"
msgstr "两园相切"

#: ../wprover/GExpert.java:924 ../wprover/HelpMode.java:98
#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:73
msgid "Trace"
msgstr "跟踪"

#: ../wprover/GExpert.java:925 ../wprover/HelpMode.java:99
msgid "Locus"
msgstr "轨迹"

#: ../wprover/GExpert.java:926 ../wprover/HelpMode.java:100
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: ../wprover/GExpert.java:929 ../wprover/HelpMode.java:102
msgid "Fill Polygon"
msgstr "填充"

#: ../wprover/GExpert.java:930 ../wprover/HelpMode.java:103
msgid "Measure Distance"
msgstr "标注"

#: ../wprover/GExpert.java:931 ../wprover/HelpMode.java:104
msgid "Arrow"
msgstr "箭头"

#: ../wprover/GExpert.java:934 ../wprover/HelpMode.java:106
msgid "Equal Mark"
msgstr "距离标记"

#: ../wprover/GExpert.java:940 ../wprover/HelpMode.java:107
msgid "Right-angle Mark"
msgstr "直角标注"

#: ../wprover/GExpert.java:941 ../wprover/HelpMode.java:108
#: ../wprover/TextValueEditor.java:45
msgid "Calculation"
msgstr "计算"

#: ../wprover/GExpert.java:944 ../wprover/HelpMode.java:110
msgid "Hide Object"
msgstr "隐藏"

#: ../wprover/GExpert.java:945 ../wprover/HelpMode.java:111
msgid "Show Object"
msgstr "显示"

#: ../wprover/GExpert.java:947 ../wprover/HelpMode.java:112
msgid "Transform"
msgstr "变换"

#: ../wprover/GExpert.java:948 ../wprover/HelpMode.java:113
msgid "Equivalence"
msgstr "等积变换"

#: ../wprover/GExpert.java:949 ../wprover/HelpMode.java:114
msgid "Free Transform"
msgstr "自由变换"

#: ../wprover/GExpert.java:957
msgid "Lemmas"
msgstr "规则"

#: ../wprover/GExpert.java:959 ../wprover/HelpMode.java:116
#, fuzzy
msgid "Rules for Full Angle"
msgstr "全角规则"

#: ../wprover/GExpert.java:960 ../wprover/HelpMode.java:117
#, fuzzy
msgid "Rules for GDD"
msgstr "演绎数据库规则"

#: ../wprover/GExpert.java:959 ../wprover/HelpMode.java:116
#, fuzzy
msgid "Rules for the Full Angle Method"
msgstr "全角规则"

#: ../wprover/GExpert.java:960 ../wprover/HelpMode.java:117
#, fuzzy
msgid "Rules for the GDD Method"
msgstr "演绎数据库规则"

#: ../wprover/GExpert.java:963
#, fuzzy
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: ../wprover/GExpert.java:965 ../wprover/HelpMode.java:119
#: ../wprover/MiscDialog.java:32
#, fuzzy
msgid "Preferences"
msgstr "参数"

#: ../wprover/GExpert.java:968 ../wprover/HelpMode.java:120
#: ../wprover/ListTree.java:60 ../wprover/UndoEditDialog.java:20
msgid "Construct History"
msgstr "构造历史"

#: ../wprover/GExpert.java:970 ../wprover/HelpMode.java:121
msgid "Show Step Bar"
msgstr "Step 工具栏"

#: ../wprover/GExpert.java:972 ../wprover/HelpMode.java:122
msgid "Style Dialog"
msgstr "作图属性页"

#: ../wprover/GExpert.java:975 ../wprover/GExpert.java:976
#: ../wprover/HelpMode.java:125
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: ../wprover/GExpert.java:983 ../wprover/HelpMode.java:127
msgid "Help on Mode"
msgstr "帮助上下文"

#: ../wprover/GExpert.java:986 ../wprover/HelpMode.java:128
msgid "JGEX Homepage"
msgstr "JGEX 主页"

#: ../wprover/GExpert.java:988 ../wprover/HelpMode.java:129
msgid "Contact Us"
msgstr "联系我们"

#: ../wprover/GExpert.java:993 ../wprover/HelpMode.java:131
msgid "About JGEX"
msgstr "关于 JGEX"

#: ../wprover/GExpert.java:1158 ../wprover/GExpert.java:2424
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: ../wprover/GExpert.java:1163 ../wprover/GExpert.java:2419
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: ../wprover/GExpert.java:1661
msgid "Please input the value of the angle"
msgstr "请输入角的度数"

#: ../wprover/GExpert.java:1811
msgid "Nothing to be saved."
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:1866
msgid "The diagram has been changed, do you want to save it?"
msgstr "图形已经被改变，你想保存它么？"

#: ../wprover/GExpert.java:1931
msgid "File exists"
msgstr "文件已经存在"

#: ../wprover/GExpert.java:2008
msgid "No animation has been defined."
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2015
msgid "GIF Option"
msgstr "GIF选项"

#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:33
msgid "Image Quality"
msgstr "图像质量"

#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:103
msgid "Best"
msgstr "最好"

#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:105
msgid "Good"
msgstr "好　"

#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:107
msgid "Medium"
msgstr "一般"

#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:109
msgid "Low"
msgstr "低"

#: ../wprover/GIFOptionDialog.java:110
msgid "Very Low"
msgstr "很低"

#: ../wprover/HelpMode.java:87
msgid "sangle"
msgstr ""

#: ../wprover/HelpMode.java:126
msgid "Online Help"
msgstr "在线帮助"

#: ../wprover/HelpMode.java:130
msgid "Check for Update"
msgstr "检查更新"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:34
msgid "Algebraic Translation"
msgstr ""

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:58
msgid "Variables"
msgstr "参数"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:68
msgid "Reduce"
msgstr "简化"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:69
#, fuzzy
msgid "Details"
msgstr "详细"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:70
msgid "Reload"
msgstr "重新载入"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:71 ../wprover/NumCheckDialog.java:89
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:243
#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:426
msgid "Variable"
msgstr "参数"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:245
#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:333
msgid "Polynomial"
msgstr "多项式"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:376
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:377
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:378
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: ../wprover/LeadVariableDialog.java:379 ../wprover/MProveTree.java:752
#: ../wprover/MProveTree.java:756 ../wprover/MProveTree.java:807
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: ../wprover/ListTree.java:99
msgid "Objects"
msgstr ""

#: ../wprover/MiscDialog.java:40
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: ../wprover/MiscDialog.java:42
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: ../wprover/MiscDialog.java:45 ../wprover/MiscDialog.java:287
#: ../wprover/vFontChooser.java:108
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: ../wprover/MiscDialog.java:46
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: ../wprover/MiscDialog.java:56
#, fuzzy
msgid "Save Preferences"
msgstr "保存参数"

#: ../wprover/MiscDialog.java:59 ../wprover/CProperty.java:625
msgid "Default"
msgstr "恢复默认"

#: ../wprover/MiscDialog.java:116
#, fuzzy
msgid "Can not save Preferences"
msgstr "无法保存参数"

#: ../wprover/MiscDialog.java:119
#, fuzzy
msgid "Preferences have been successfully saved."
msgstr "参数被成功保存"

#: ../wprover/MiscDialog.java:120
msgid "Please restart the program."
msgstr "请重新启动你程序"

#: ../wprover/MiscDialog.java:121
msgid "Saved"
msgstr "已保存"

#: ../wprover/MiscDialog.java:154
msgid "Polygon Alpha"
msgstr "填充多边形的透明度"

#: ../wprover/MiscDialog.java:195
msgid "Radius of Point"
msgstr "点的半径"

#: ../wprover/MiscDialog.java:212 ../wprover/MiscDialog.java:468
msgid "Point's Text"
msgstr "点的文本"

#: ../wprover/MiscDialog.java:213
msgid "Default Font"
msgstr "默认字体"

#: ../wprover/MiscDialog.java:219
#, fuzzy
msgid "Choose default font for point's text"
msgstr "为点的文本选择默认的字体"

#: ../wprover/MiscDialog.java:266
msgid "None"
msgstr "没有"

#: ../wprover/MiscDialog.java:273
msgid "Degrees"
msgstr "角度"

#: ../wprover/MiscDialog.java:307
msgid "Foot Mark"
msgstr "垂足标记"

#: ../wprover/MiscDialog.java:308
msgid "Show foot mark"
msgstr "显示垂足标记"

#: ../wprover/MiscDialog.java:378 ../wprover/CProperty.java:624
msgid "Without Arrow"
msgstr "没有箭头"

#: ../wprover/MiscDialog.java:380 ../wprover/CProperty.java:624
msgid "With Arrow"
msgstr "有箭头"

#: ../wprover/MiscDialog.java:382 ../wprover/CProperty.java:624
msgid "Multiple Arc"
msgstr "多条弧线"

#: ../wprover/MiscDialog.java:384 ../wprover/CProperty.java:624
#: ../wprover/CProperty.java:997
msgid "Fill"
msgstr "填充角度"

#: ../wprover/MiscDialog.java:399
msgid "Polygon Moving Interval"
msgstr "多边形移动速度"

#: ../wprover/MiscDialog.java:486 ../wprover/MProveTree.java:315
msgid "Theorem"
msgstr "定理"

#: ../wprover/MiscDialog.java:522 ../wprover/PanelProve1.java:2368
msgid "Area Method"
msgstr "面积法"

#, fuzzy
msgid "Area Method computations"
msgstr "面积法"

#, fuzzy
msgid "Manual proof editor"
msgstr "手动证明方法"

#: ../wprover/MiscDialog.java:540
msgid "Manual Method"
msgstr "手动证明方法"

#, fuzzy
msgid "Deduction tree of the GDD method"
msgstr "演绎数据库规则"

msgid "Algebraic computations for Wu's method"
msgstr ""

msgid "Algebraic computations for the Groebner basis method"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Derivation for the Full Angle method"
msgstr "全角规则"

msgid "Show the internal description of the construction"
msgstr ""

msgid "Show general properties that seem to be true"
msgstr ""

#: ../wprover/MiscDialog.java:558 ../wprover/PanelProve1.java:373
msgid "Fixpoint"
msgstr "不动点"

#: ../wprover/MiscDialog.java:576
msgid "Algebra"
msgstr ""

#: ../wprover/MiscDialog.java:612
msgid "Color Mode"
msgstr "颜色模式"

#: ../wprover/MiscDialog.java:615
msgid "Colorful"
msgstr "彩色"

#: ../wprover/MiscDialog.java:652 ../wprover/CProperty.java:998
msgid "Grid"
msgstr "网格"

#: ../wprover/MiscDialog.java:700 ../wprover/MiscDialog.java:711
#: ../wprover/CProperty.java:318
msgid "Choose Color"
msgstr "选择颜色"

#: ../wprover/MiscDialog.java:761
msgid "AntiAlias"
msgstr "反锯齿"

#: ../wprover/MiscDialog.java:763
msgid "ON"
msgstr ""

#: ../wprover/MiscDialog.java:764
msgid "OFF"
msgstr "关"

#: ../wprover/MiscDialog.java:778
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: ../wprover/MiscDialog.java:802
msgid "LookAndFeel"
msgstr "外观"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:237
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:260
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:268
msgid "Append"
msgstr "附加"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:276
msgid "Child"
msgstr "子节点"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:1138
msgid "Basic Assertions"
msgstr "基本断言"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:1160
msgid "Polygon Related"
msgstr "多边形相关"

#: ../wprover/mproveInputPanel.java:1169
msgid "Inequality"
msgstr "不等式"

#: ../wprover/MProveTree.java:758
#, fuzzy
msgid "Delete this row"
msgstr "删除整行"

#: ../wprover/MProveTree.java:763
#, fuzzy
msgid "Add a new row"
msgstr "添加一行"

#: ../wprover/MProveTree.java:767
#, fuzzy
msgid "Append a term"
msgstr "尾部添加一项"

#: ../wprover/MProveTree.java:771
#, fuzzy
msgid "Combine selected rows"
msgstr "合并选定的行"

#: ../wprover/ndgDialog.java:31 ../wprover/PanelProve1.java:2424
msgid "Nondegenerate Conditions"
msgstr "非退化条件"

#: ../wprover/ndgDialog.java:44
msgid "The Simplified Nondegenerate Conditions"
msgstr "简化后的非退化条件"

#: ../wprover/ndgDialog.java:45
msgid "The Final Nondegenerate Conditions"
msgstr "最终的非退化条件"

#: ../wprover/ndgDialog.java:258 ../wprover/MProveTree.java:1519
msgid "Construction"
msgstr "构造"

#: ../wprover/ndgDialog.java:259
msgid "Nondegenerate Condition"
msgstr ""

#: ../wprover/NumCheckDialog.java:30 ../wprover/PanelProve1.java:2410
msgid "Numerical Check"
msgstr "数值检测"

#: ../wprover/NumCheckDialog.java:242
msgid "TRUE"
msgstr "正确"

#: ../wprover/NumCheckDialog.java:246
msgid "FALSE"
msgstr "错误"

#: ../wprover/panelAlgebric.java:125
msgid "The Algebraic Form:"
msgstr "代数形式"

#: ../wprover/panelGB.java:623
#, fuzzy
msgid "The Nondegenerate Conditions:"
msgstr "非退化条件"

#: ../wprover/panelGB.java:704
#, fuzzy
msgid "The Initial Polynomial Set:"
msgstr "初始的多项式集合"

#: ../wprover/panelGB.java:709
#, fuzzy
msgid "The Groebner basis:"
msgstr "Groebner基："

#: ../wprover/panelGB.java:723
#, fuzzy
msgid "The conclusion:"
msgstr "结论"

#: ../wprover/panelGB.java:726
#, fuzzy
msgid "The conclusion after reduce:"
msgstr "消减以后的结论多项式："

#: ../wprover/panelGB.java:731 ../wprover/panelWu.java:179
msgid "The conclusion is true"
msgstr ""

#: ../wprover/panelGB.java:734 ../wprover/panelWu.java:182
msgid "The conclusion is false"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:673
msgid "Search facts"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:889
msgid "Add Conclusion"
msgstr "添加结论"

#: ../wprover/PanelProve1.java:930
msgid "Time:"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:930
#, fuzzy
msgid "second(s)"
msgstr "秒"

#: ../wprover/PanelProve1.java:993
msgid "lines"
msgstr "直线"

#: ../wprover/PanelProve1.java:999
msgid "parallel lines"
msgstr "平行线"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1005
msgid "perpendicular lines"
msgstr "垂直线"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1011
msgid "midpoints"
msgstr "中点"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1017
msgid "circles"
msgstr "园"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1023
msgid "congruent segments"
msgstr "线段相等"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1030
msgid "congruent angles"
msgstr "角相等"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1042
msgid "similiar triangles"
msgstr "相似三角形"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1047
msgid "congruent triangles"
msgstr "全等三角形"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1054
msgid "special angles"
msgstr "特殊角"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1059
msgid "perp-acong angles"
msgstr "互余角"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1067
msgid "ratio segments"
msgstr "比例线段"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1086
msgid "Can not find any proof!"
msgstr "　找不到任何证明"

msgid "Not Found"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:1258 ../wprover/PanelProve1.java:1340
#: ../wprover/PanelProve1.java:1397
#, fuzzy
msgid "No conclusion has been set!"
msgstr "没有添加结论，无法证明！"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1259 ../wprover/PanelProve1.java:1341
#: ../wprover/PanelProve1.java:1398
msgid "No conclusion"
msgstr "　没有结论"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1300 ../wprover/PanelProve1.java:1373
#: ../wprover/PanelProve1.java:1379
msgid "Message"
msgstr "　\t消息"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1313
#, fuzzy
msgid "Please construct the diagram first!"
msgstr "需要首先完成作图"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1314
#, fuzzy
msgid "Diagram not completed"
msgstr "图形未完成"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1372
#, fuzzy
msgid "{0} is trivially true"
msgstr "显然正确"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1378
#, fuzzy
msgid "{0} is obviously true (by hypothesis)"
msgstr "　显然正确（从前提）。"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1385 ../wprover/PanelProve1.java:1409
msgid "Can not prove this theorem"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:1386
msgid "Information"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:1407
msgid "Show Detail"
msgstr "显示细节"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1410
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1416
msgid "The conclusion can not be translated to full-angle expression."
msgstr "所需要证明的结论无法用全角表示"

#: ../wprover/PanelProve1.java:1417
msgid "Not Supported"
msgstr "无法证明"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2057 ../wprover/PanelProve1.java:2390
#: ../wprover/PanelProve1.java:2392
msgid "Prove"
msgstr "证明"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2060
#, fuzzy
msgid "Prove in a new tab"
msgstr "在新的标签窗口中证明"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2064
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2067
#, fuzzy
msgid "Search a fact"
msgstr "搜索一个事实"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2185
#, fuzzy
msgid "File format not supported!"
msgstr "文件格式不支持!"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2186
msgid "Can not open"
msgstr ""

#: ../wprover/PanelProve1.java:2349
msgid "Deductive Database Method"
msgstr "演绎数据库法"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2355
msgid "Full Angle Method"
msgstr "全角法"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2361
msgid "Traditional Method"
msgstr "传统证明方法"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2383
msgid "Wu's Method"
msgstr "吴方法"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2398
msgid "To Prove"
msgstr "证明结论"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2418
msgid "Polynomials"
msgstr "多项式"

#: ../wprover/PanelProve1.java:2431
#, fuzzy
msgid "All solutions"
msgstr "所有作图结果"

#: ../wprover/panelWu.java:84 ../wprover/panelWu.java:94
msgid "Remainder"
msgstr "余项"

#: ../wprover/panelWu.java:146
msgid "The Triangulized Hypotheses:"
msgstr "三角化之后的多项式"

#: ../wprover/panelWu.java:159
#, fuzzy
msgid ""
"Successive Pseudo Remainder of the conclusion wrt Triangulized Hypotheses:"
msgstr "CONC关于TS依次消减的余项："

#: ../wprover/panelWu.java:168
msgid "System Run Out Of Memory"
msgstr "内存不足"

#: ../wprover/panelWu.java:169
msgid "The Theorem Is Not Proved!"
msgstr "定理未被证明"

#: ../wprover/panelWu.java:172
msgid "The conclusion is not proved"
msgstr ""

#: ../wprover/RatioSelectDialog.java:27
msgid "Set the ratio"
msgstr "设置比例"

#: ../wprover/RatioSelectDialog.java:32
msgid "Please input two integers"
msgstr "请输入两个整数"

#: ../wprover/RectChooser.java:36
#, fuzzy
msgid "Please choose the client area"
msgstr "请选择客户区"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:20
msgid "Cancel Action"
msgstr "取消命令"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:56
msgid "Edit Text"
msgstr "编辑文本"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:63
msgid "Freeze"
msgstr "固定点"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:66
msgid "Unfreeze"
msgstr "解除固定"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:70
msgid "Stop Trace"
msgstr "停止跟踪"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:205
msgid "Plain"
msgstr "普通"

#: ../wprover/RightClickPopMenu.java:206 ../wprover/vFontChooser.java:96
msgid "Bold"
msgstr "粗大"

#: ../wprover/RuleApplicationDialog.java:309 ../wprover/MProveTree.java:1000
#: ../wprover/MProveTree.java:1001 ../wprover/MProveTree.java:1002
#: ../wprover/MProveTree.java:1003 ../wprover/MProveTree.java:1004
#: ../wprover/MProveTree.java:1005 ../wprover/MProveTree.java:1006
#: ../wprover/MProveTree.java:1007 ../wprover/MProveTree.java:1008
#: ../wprover/MProveTree.java:1009 ../wprover/MProveTree.java:1010
#: ../wprover/MProveTree.java:1011 ../wprover/MProveTree.java:1012
#: ../wprover/MProveTree.java:1013 ../wprover/MProveTree.java:1015
msgid "because"
msgstr ""

#: ../wprover/TextFrame.java:196 ../wprover/TextFrame.java:198
#: ../wprover/MProveTree.java:1518
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: ../wprover/TextValueEditor.java:107
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: ../wprover/TextValueEditor.java:108
msgid "Function"
msgstr "函数"

#: ../wprover/TextValueEditor.java:142
msgid "Coordinates"
msgstr "坐标"

#: ../wprover/Update.java:70 ../wprover/Update.java:120
msgid "Connection failed: Please check your network connection and try again."
msgstr "连接出错：请检查网络然后再尝试连接"

#: ../wprover/Update.java:71 ../wprover/Update.java:121
#, fuzzy
msgid "Connection failed"
msgstr "连接出错"

#: ../wprover/Update.java:140 ../wprover/Update.java:150
msgid "Update Information"
msgstr "更新信息"

#: ../wprover/Update.java:146
#, fuzzy
msgid ""
"A new version is available on the server, \n"
"do you want to update?"
msgstr "服务器上有新版本可用，你想现在就更新么？"

#: ../wprover/Update.java:147
msgid "Your current JGEX version"
msgstr ""

#: ../wprover/Update.java:148
msgid "Available JGEX version"
msgstr ""

#: ../wprover/Update.java:149
msgid "Press OK to update."
msgstr "点击 “确定”开始更新"

#: ../wprover/Update.java:168 ../wprover/Update.java:248
msgid "JGEX Update"
msgstr "JGEX更新"

#: ../wprover/Update.java:189
msgid "Hide"
msgstr ""

#: ../wprover/Update.java:246
#, fuzzy
msgid ""
"File downloaded! \n"
"To update JGEX, the program will exit and restart"
msgstr "文件已经下载，更新JGEX需要重新启动当前程序"

#: ../wprover/vcellRender.java:178 ../wprover/vcellRender.java:395
msgid "by HYP"
msgstr ""

msgid "in GIB"
msgstr ""

#: ../wprover/vFontChooser.java:94
msgid "Font Chooser"
msgstr "选择字体"

#: ../wprover/vFontChooser.java:97
msgid "Italic"
msgstr "意大利"

#: ../wprover/vFontChooser.java:98
msgid "Underline"
msgstr "下划线"

#: ../wprover/vFontChooser.java:99
msgid "Strikethrough"
msgstr "删除线"

#: ../wprover/vFontChooser.java:100
msgid "Subscript"
msgstr "下标"

#: ../wprover/vFontChooser.java:101
msgid "Superscript"
msgstr "上标"

#: ../wprover/vFontChooser.java:102
msgid "Preview Font"
msgstr "预览字体"

#: ../wprover/vFontChooser.java:111
msgid "Font name"
msgstr "字体名称"

#: ../wprover/vFontChooser.java:115
msgid "Font size"
msgstr "字体大小"

#: ../wprover/vFontChooser.java:119
msgid "Effects"
msgstr "效果"

#: ../wprover/vFontChooser.java:155
msgid "Font color"
msgstr ""

#: ../wprover/vFontChooser.java:162
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: ../wprover/vFontChooser.java:171
msgid "Save and exit"
msgstr "保存并且退出"

#: ../wprover/vFontChooser.java:183
msgid "Exit without save"
msgstr "不保存退出"

#: ../wprover/AnimatePanel.java:42
#, fuzzy
msgid "Start the animation"
msgstr "设置比例"

#: ../wprover/AnimatePanel.java:45
#, fuzzy
msgid "Pause the animation"
msgstr "设置比例"

#: ../wprover/AnimatePanel.java:48
#, fuzzy
msgid "Stop the animation"
msgstr "设置比例"

#: ../wprover/GExpert.java:781
#, fuzzy
msgid "Print the client area"
msgstr "请选择客户区"

#: ../wprover/GExpert.java:811
msgid ""
"Click three points A, B, C, then click a point D on an object to get AB = CD"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:812
msgid "Click two circles to construct their radical axis"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:815
msgid "Click two points A, B, then a point C to get AB //= CD"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:816
msgid ""
"Click two points A, B, then point C to get CD equal and perpendicular to +- "
"AB"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:822 ../wprover/GExpert.java:828
#: ../wprover/GExpert.java:839
msgid "Input your own ratio"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:834
msgid "Click two points to get a point with ratio {0}"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:843 ../wprover/GExpert.java:2429
msgid "Add a single point"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:844 ../wprover/GExpert.java:2492
msgid "Click two points to get their midpoint"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:846
msgid "Construct the circumcenter by selecting three points"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:847
msgid "Construct the centroid by clicking three points"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:848
msgid "Construct the orthocenter by clicking three points"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:849
msgid "Construct the incenter by clicking three points"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:851
msgid "Click a point then drag to a line to construct the foot"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:855
msgid "Draw a line by connecting two points"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:856
msgid "Parallel Line"
msgstr "平行线"

#, fuzzy
msgid "parallel line"
msgstr "平行线"

#: ../wprover/GExpert.java:857
msgid "Perpendicular Line"
msgstr "垂直线"

#, fuzzy
msgid "perpendicular line"
msgstr "垂直线"

#: ../wprover/GExpert.java:858
msgid "Draw an angle bisector"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:859
msgid "Draw Aline"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:860
msgid "Perp-Bisect Line"
msgstr "中垂线"

#: ../wprover/GExpert.java:861
msgid "Tangent Line"
msgstr "切线"

#: ../wprover/GExpert.java:865
msgid "Draw a circle by a center point and a point on circle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:867
msgid "Circle by Radius"
msgstr "固定半径园"

#: ../wprover/GExpert.java:871
msgid "Intersect to decide a point"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:872
msgid "Mirror an element with respect to a line or a point"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:875
msgid "Draw a triangle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:876
#, fuzzy
msgid "Draw an isosceles triangle"
msgstr "等腰三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:877
#, fuzzy
msgid "Draw an equilateral triangle"
msgstr "正三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:878
msgid "Draw a right-angled triangle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:879
#, fuzzy
msgid "Draw an isosceles right-angled triangle"
msgstr "等要直角三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:880
#, fuzzy
msgid "Draw a quadrangle"
msgstr "四边形"

#: ../wprover/GExpert.java:881
msgid "Draw a parallelogram"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:882
msgid "Draw a trapezoid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:883
msgid "Draw a right angle trapezoid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:884
msgid "Draw a rectangle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:885
msgid "Draw a square"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:886
msgid "Draw a pentagon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:887
msgid "Draw a polygon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:890
msgid "Draw an angle of {0} degrees"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:891
msgid "Draw an angle of other degrees"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:904
msgid "Set two angles equal"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:906
msgid "Set the sum of three angles equal to one"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:907
msgid "Set specific angles of system"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:910
msgid "Select four segments to set their equal ratio"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:912
msgid "Set two segments to be equal"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:915
msgid "Set two segments to have ratio: {0}"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:918
msgid "Set two segments to have specified ratio"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:920
msgid "Set two circles to be tangent"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:924
msgid ""
"Select a point to trace its locus (in combination with move or animation)"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:925
msgid "The locus of a point"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:926
msgid "Click a point then an object to animate"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:929
msgid "select a closed segment path to fill the polygon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:930
msgid "Select two angle to set equal"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:931
msgid "Select two points to construct an arrow"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:935
msgid "Mark for equal with one line"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:936
msgid "Mark for equal with two lines"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:937
msgid "Mark for equal with three lines"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:938
msgid "Mark for equal with four lines"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:940
#, fuzzy
msgid "Draw a right angle mark"
msgstr "直角标注"

#: ../wprover/GExpert.java:944
msgid "Hide objects"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:945
msgid "Show objects that is hiden"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:947
msgid "Transform polygon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:948
msgid "Equivalence transform polygon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:949
msgid "Transform polygon freely"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:965
msgid "Set the default property"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:968
msgid "Edit construct history"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:970
#, fuzzy
msgid "Show Step Bar for prove"
msgstr "Step 工具栏"

#: ../wprover/GExpert.java:972
msgid "Show Draw Style Dialog"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:993
msgid "About Java Geometry Expert"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2358
msgid "construct history"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2361
msgid "translate view"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2364
msgid "zoom in view"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2367
msgid "zoom out view"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2371
msgid "snap to grid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2373
msgid "draw the rectangle grid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2375
msgid "make the grid less dense"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2377
msgid "make the grid more dense"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2380
msgid "redo a step"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2385
msgid "undo a step"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2387
msgid "forward to end"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2389
msgid "back to start"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2392
msgid "auto show draw step by step"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2406
msgid "Create a new view"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2411
msgid "Open a file"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2415
msgid "Save to a file"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2419
msgid "Select mode"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2433
msgid "Select two points to construct a line"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2437 ../wprover/GExpert.java:856
msgid "Draw a line which is parallel to another line"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2449
msgid "Select a point and a line to construct the foot"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2453
msgid "Draw two points and a circle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2459
msgid "Select three points to construct the circle passing through them"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2463 ../wprover/GExpert.java:867
msgid "Draw a circle with center and radius"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2468
msgid "Define a polygon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2472
msgid "Select two lines to define their full-angle with a label"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2476
msgid "Add text"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2480
msgid "Take the intersection of two objects (circle or line)"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2484
msgid "Mirror a object by clicking and then click a reflection axis or point"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2488
msgid "Select two points or drag a segment to construct an isosceles triangle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2496
msgid "Select two points or drag a segment to construct a square"
msgstr ""

#: ../wprover/AnimatePanel.java:42
msgid "Play"
msgstr ""

#: ../wprover/AnimatePanel.java:45
msgid "Pause"
msgstr ""

#: ../wprover/AnimatePanel.java:48
msgid "stop"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:857
msgid "Draw a line which is perpendicular to another line"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:860
msgid "Draw a line which is perp-bisect to another line"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:861
msgid "Draw line which is tangent to a circle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:866
msgid "Draw a circle by three points"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2361
msgid "Translate"
msgstr "平移"

#: ../wprover/GExpert.java:2364
msgid "Zoom-in"
msgstr "放大"

#: ../wprover/GExpert.java:2367
msgid "Zoom-out"
msgstr "缩小"

#: ../wprover/GExpert.java:2371
msgid "snap"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2373
msgid "grid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2375
msgid "lessGrid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2377
msgid "moreGrid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2380
msgid "redo"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2385
msgid "undo"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2387
msgid "ff"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2389
msgid "fr"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2392
msgid "play"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2406
msgid "new"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2411
msgid "open"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2415
msgid "save"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2424
msgid "move"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2429
msgid "point"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2433 ../wprover/MProveTree.java:1252
#: ../wprover/MProveTree.java:1363
msgid "line"
msgstr "线段"

#: ../wprover/GExpert.java:2437
msgid "parallel"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2441
msgid "perpendicular"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2449
msgid "foot"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2453 ../wprover/MProveTree.java:1252
#: ../wprover/MProveTree.java:1369
msgid "circle"
msgstr "园"

#: ../wprover/GExpert.java:2459
msgid "circle3p"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2463
msgid "compass"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2468 ../wprover/GExpert.java:2505
#: ../wprover/GExpert.java:2569
msgid "polygon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2472 ../wprover/MProveTree.java:1252
#: ../wprover/MProveTree.java:1388
msgid "angle"
msgstr "角"

#: ../wprover/GExpert.java:2476
msgid "text"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2480
msgid "intersect"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2484
msgid "reflectr"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2488 ../wprover/GExpert.java:2535
msgid "isosceles triangle"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "segment"
msgstr "有向线段"

#: ../wprover/GExpert.java:2492
msgid "midpoint"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2496 ../wprover/GExpert.java:2562
#: ../wprover/MProveTree.java:1252 ../wprover/MProveTree.java:1372
msgid "square"
msgstr "正方形"

#: ../wprover/GExpert.java:2500 ../wprover/GExpert.java:2531
#: ../wprover/GExpert.java:2543 ../wprover/MProveTree.java:1252
#: ../wprover/MProveTree.java:1366
msgid "triangle"
msgstr "三角形"

#: ../wprover/GExpert.java:2539
msgid "equilateral triangle"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2547 ../wprover/MProveTree.java:1253
#: ../wprover/MProveTree.java:1395
msgid "quadrangle"
msgstr "四边形"

#: ../wprover/GExpert.java:2550 ../wprover/GExpert.java:2566
msgid "pentagon"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2553 ../wprover/MProveTree.java:1253
#: ../wprover/MProveTree.java:1399
msgid "trapezoid"
msgstr "五边形"

#: ../wprover/GExpert.java:2556
msgid "right angle trapezoid"
msgstr ""

#: ../wprover/GExpert.java:2559 ../wprover/MProveTree.java:1253
#: ../wprover/MProveTree.java:1392
msgid "rectangle"
msgstr "矩形"

#: ../wprover/MProveTree.java:1015
msgid "hence"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1022 ../wprover/MProveTree.java:1265
#: ../wprover/MProveTree.java:1023 ../wprover/MProveTree.java:1025
#, fuzzy
msgid "Can not find image: {0}"
msgstr "　找不到任何证明"

#: ../wprover/MProveTree.java:1071
msgid "Given:"
msgstr "给定"

#: ../wprover/MProveTree.java:1071
msgid "To Prove:"
msgstr "证明"

#: ../wprover/MProveTree.java:1071
msgid "In"
msgstr "在"

#: ../wprover/MProveTree.java:1071
msgid "and"
msgstr "并且"

#: ../wprover/MProveTree.java:1072
msgid "Similarly,"
msgstr "相似地"

#: ../wprover/MProveTree.java:1252 ../wprover/MProveTree.java:1375
msgid "area"
msgstr "面积"

#: ../wprover/MProveTree.java:1252 ../wprover/MProveTree.java:1378
msgid "parallelogram"
msgstr "平行四边形"

#: ../wprover/MProveTree.java:1255
msgid "Please select two points"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1255
#, fuzzy
msgid "Please select two segments"
msgstr "请选择"

#: ../wprover/MProveTree.java:1255
#, fuzzy
msgid "Please select two lines"
msgstr "请选择"

#: ../wprover/MProveTree.java:1255
#, fuzzy
msgid "Please select two angles"
msgstr "请选择"

#: ../wprover/MProveTree.java:1255
#, fuzzy
msgid "Please select two triangles"
msgstr "请输入两个整数"

#: ../wprover/MProveTree.java:1255
msgid "Please select three non-collinear points"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1256
msgid "Please select three points"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1256 ../wprover/MProveTree.java:1257
msgid "Please select four points"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1256
#, fuzzy
msgid "Please select N(>=3) points"
msgstr "请选择"

#: ../wprover/MProveTree.java:1269
#, fuzzy
msgid "Can not find object icon {0}"
msgstr "　找不到任何证明"

#, fuzzy
msgid "Can not find file {0}"
msgstr "　找不到任何证明"

#: ../wprover/MProveTree.java:1363
msgid "number"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1366
msgid "tri"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1369
msgid "cir"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1382
msgid "para"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1385
msgid "perp"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1518
msgid "Keywords"
msgstr "关键字"

#: ../wprover/MProveTree.java:1518
msgid "Symbol"
msgstr "符号"

#: ../wprover/MProveTree.java:1518
msgid "Assertion"
msgstr "断言"

#: ../wprover/MProveTree.java:1519
msgid "Object"
msgstr "对象"

#: ../wprover/MProveTree.java:1519
msgid "Draw"
msgstr "作图"

#: ../wprover/MProveTree.java:1519
msgid "Equation"
msgstr "等式"

#: ../wprover/MProveTree.java:1520 ../wprover/MProveTree.java:1689
msgid "Rule"
msgstr "规则"

#: ../wprover/MProveTree.java:1549 ../wprover/MProveTree.java:1554
#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "Rule1"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "Rule2"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "Rule3"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "SAS"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "AAS"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "SSS"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1672
msgid "ASA"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1682 ../wprover/MProveTree.java:1684
#: ../wprover/MProveTree.java:1758 ../wprover/MProveTree.java:1759
#: ../wprover/MProveTree.java:1816
msgid "Collinear"
msgstr "共线"

#: ../wprover/MProveTree.java:1817
msgid "Eqdistant"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1817
msgid "Cyclic"
msgstr "共圆"

#: ../wprover/MProveTree.java:1818
msgid "Congruent"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1818
msgid "Similar"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1818
msgid "Distance Less"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1819
msgid "Angle Less"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1819
msgid "Concurrent"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1819
msgid "Perp-Bisector"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1822
msgid "Right Triangle"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1823
msgid "Iso-Right Triangle"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1825
msgid "Between"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1825
msgid "Angle Inside"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1825
msgid "Angle Outside"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1825
msgid "Triangle Inside"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1826
msgid "Para Inside"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1826
msgid "Opposite Inside"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1826
msgid "Same Side"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:1826
msgid "Convex"
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:2053 ../wprover/MProveTree.java:2056
msgid "assertion type: {0} not defined."
msgstr ""

#: ../wprover/MProveTree.java:2056 ../wprover/MProveTree.java:2066
#: ../wprover/CProperty.java:27
msgid "No Selected"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:58
msgid "Dialog"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:625
msgid "No Text"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:625
msgid "Value"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:625
msgid "Name With Value"
msgstr ""

#: ../wprover/CProperty.java:999
msgid "Vertical Line"
msgstr "垂直线"

#: ../wprover/CProperty.java:1000
msgid "Horizontal Line"
msgstr "水平线"

msgid "Geometry Expert"
msgstr "几何专家"

msgid "ALine"
msgstr "倍角线"

msgid "ABline"
msgstr "角平分线"

msgid "Hexagon"
msgstr "六边形"

msgid "Nteqangle"
msgstr "Nteqangle"

msgid "autoshowstep"
msgstr "自动回放"

msgid "start to animate"
msgstr ""

msgid "Equal Angle"
msgstr "角相等"

msgid "Similiar Triangle"
msgstr "相似三角形"

msgid "Congruent Triangle"
msgstr "全等三角形"

msgid "Bisect"
msgstr "中垂线"

msgid "Tangent"
msgstr "相切"

msgid "Equal Product"
msgstr "乘积相等"

msgid "Ratio"
msgstr "比例"

msgid "Special Angle"
msgstr "特殊角"

msgid "Angles Equation"
msgstr "角度等式"

msgid "Segment Equation"
msgstr "线段等式"

msgid "NDGs"
msgstr "非退化条件"

msgid "failed"
msgstr "　\t失败"

msgid "Version"
msgstr "版本"

msgid "On"
msgstr "开"

#, fuzzy
msgid "Background color"
msgstr "背景颜色"

msgid "Change Color"
msgstr "改变颜色"

msgid "propline"
msgstr "比例点"

msgid "type"
msgstr "类型"

msgid "width"
msgstr "宽度"

#: ../wprover/GExpert.java:1930
#, fuzzy
msgid "{0} already exists, do you want to overwrite it?"
msgstr "已经存在，你想覆盖它么？"

msgid "Can not prove this theorem with Deductive Database Method"
msgstr "无法用演绎数据库方法证明这个定理。"

msgid "Can not prove this theorem."
msgstr "无法证明这个定理。"

msgid "Proof text"
msgstr "显示证明文本"

msgid "Author:"
msgstr "作者"

msgid "Free Point"
msgstr "自由点"

msgid "The coordinates"
msgstr "坐标"

msgid "The equational hypotheses:"
msgstr "等价的多项式"

msgid "The theorem is not proved with the Deductive Database Method!"
msgstr "定理没有被证明！"

msgid "The theorem is not proved with The Full-Angle Method."
msgstr "定理没有被证明！"

msgid "Use the LEFT button to select a position"
msgstr "左键选择一个位置"

msgid "Select two points to determine a line"
msgstr "选择两个点来确定一条直线"

#, fuzzy
msgid ""
"Please use the menu \"Action -> Animation\" to define an animation first"
msgstr "请使用菜单“操作 -> 动画”先定义一个动画！"

msgid "Groebner Basis Method"
msgstr "Groebner基方法"

msgid "Because"
msgstr "因为"

msgid "Hence"
msgstr "所以"

msgid "Q.E.D."
msgstr "证明毕"

#, fuzzy
msgid "Total solutions:"
msgstr "所有作图结果"

msgid "Please select 3 points (0 points selected)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Can not open link {0}"
msgstr "　找不到任何证明"

msgid ""
"Construct a circle by clicking two points as radius and another point as "
"center"
msgstr ""

msgid "Click a point then drag to construct a circle"
msgstr ""

msgid "Adjust the speed of animation"
msgstr ""

msgid "Reset"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Start animation step by step"
msgstr "设置比例"

msgid "Go to the end of the proof"
msgstr ""

msgid "Go to the next step of the proof"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Unfreeze All Points"
msgstr "自由点"

msgid "Do you mean..."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Point {0}"
msgstr "点"

#, fuzzy
msgid "Line {0}"
msgstr "直线"

#, fuzzy
msgid "Circle {0}"
msgstr "园　"

msgid "Please draw..."
msgstr ""

msgid "{0} points left"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "midpoint of {0}"
msgstr "中点"

#, fuzzy
msgid "{0} is the midpoint of {1}"
msgstr "中点"

msgid "parallel to {0} passing {1}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "passing {0}"
msgstr "直线"

msgid "with foot {0}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Triangle {0}"
msgstr "三角形"

#, fuzzy
msgid "Quadrangle {0}"
msgstr "四边形"

#, fuzzy
msgid "Pentagon {0}"
msgstr "五边形"

#, fuzzy
msgid "Hexagon {0}"
msgstr "六边形"

#, fuzzy
msgid "Polygon {0}"
msgstr "多边形"

msgid "Rhombus {0}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Isosceles triangle {0}"
msgstr "等腰三角形"

#, fuzzy
msgid "Right triangle {0}"
msgstr "三角形"

#, fuzzy
msgid "Parallelogram {0}"
msgstr "平行四边形"

#, fuzzy
msgid "Square {0}"
msgstr "正方形"

#, fuzzy
msgid "Trapezoid {0}"
msgstr "五边形"

#, fuzzy
msgid "Right trapezoid {0}"
msgstr "直角梯形"

#, fuzzy
msgid "Equilateral triangle {0}"
msgstr "正三角形"

msgid "{0} is the reflection of {1} wrt {2}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Isosceles"
msgstr "等腰三角形"

#, fuzzy
msgid "Equilateral"
msgstr "正三角形"

msgid "Right"
msgstr ""

msgid "Building GIF File"
msgstr ""

msgid "0 frame(s) added"
msgstr ""

msgid "Next"
msgstr ""

msgid "Rotate"
msgstr ""

msgid "Flap"
msgstr ""

msgid "Yes"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "No"
msgstr "没有"

msgid "Take a point {0} on line {1} such that {2}"
msgstr ""

msgid "Take a point {0} on circle {1} such that {2}"
msgstr ""

msgid "Radical of {0} and {1}"
msgstr ""

msgid "LRatio of {0} and {1}"
msgstr ""

msgid "NRatio of {0} and {1}"
msgstr ""

msgid "PRatio of {0} and {1}"
msgstr ""

msgid "TRatio of {0} and {1}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "on line {0}"
msgstr "直线"

msgid "{0} is on line {1}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "{0} is parallel to {1}"
msgstr "显然正确"

#, fuzzy
msgid "{0} is perpendicular to {1}"
msgstr "垂直线"

msgid "{0} is on the perpendicular bisector of {1}"
msgstr ""

msgid "on the perpendicular bisector of {0}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "on circle {0}"
msgstr "园　"

msgid "{0} is on circle {1}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "circumcenter of {0}"
msgstr "外心"

msgid "{0} is the circumcenter of {1}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "incenter of {0}"
msgstr "外心"

#, fuzzy
msgid "{0} is the incenter of {1}"
msgstr "垂直线"

#, fuzzy
msgid "orthocenter of {0}"
msgstr "外心"

#, fuzzy
msgid "{0} is the orthocenter of {1}"
msgstr "垂直线"

#, fuzzy
msgid "centroid of {0}"
msgstr "外心"

#, fuzzy
msgid "{0} is the centroid of {1}"
msgstr "垂直线"

#, fuzzy
msgid "barycenter of {0}"
msgstr "外心"

#, fuzzy
msgid "{0} is the barycenter of {1}"
msgstr "垂直线"

#, fuzzy
msgid "Segment"
msgstr "有向线段"

#, fuzzy
msgid "{0} are collinear"
msgstr "共线"

#, fuzzy
msgid "{0} are parallel"
msgstr "显然正确"

#, fuzzy
msgid "{0} are perpendicular"
msgstr "垂直线"

#, fuzzy
msgid "{0} are concyclic"
msgstr "共线"

msgid "Full"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Manual"
msgstr "手动证明方法"

#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "搜索一个事实"

#, fuzzy
msgid "Please choose"
msgstr "请选择"

msgid "We could not find anything!"
msgstr ""

msgid "No result"
msgstr ""

msgid ""
"Press SHIFT and drag with right mouseclick to zoom, press SHIFT and drag "
"with left mouseclick to move"
msgstr ""

msgid "△{0}"
msgstr ""

msgid "Click to see the detail"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Rule {0} for the GDD Method"
msgstr "演绎数据库规则"

#, fuzzy
msgid "Rule {0} for the Full Angle Method"
msgstr "全角规则"

#, fuzzy
msgid "Rule {0}"
msgstr "矩形"

#, fuzzy
msgid "RULE {0}"
msgstr "直线"

msgid "r{0}"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "addition"
msgstr "等式"

#, fuzzy
msgid "rule {0}"
msgstr "矩形"

# GDD 1
msgid "If AB ∥ BC, then A, B and C are collinear."
msgstr ""

# GDD 2/1
msgid ""
"For two angles ∠[l1,l2], ∠[l3,l4]. If l1 = l3 and l2 ∥ l4, then ∠[l1,l2] = "
"∠[l3,l4]."
msgstr ""

# GDD 2/2
msgid ""
"For example, in parallelogram ABCD, AD ∥ BC and AC = CA, hence ∠[CAD] = "
"∠[ACB]."
msgstr ""

# GDD 3/1
msgid ""
"If AB ∥ CD and E is the intersection of AC and BD, then EA / EC = EB / ED."
msgstr ""

# GDD 4 /1
msgid "If AB ∥ EF and CD ⊥ EF, then CD ⊥ EF."
msgstr ""

# GDD 5/1
msgid "If AB ⊥ CD, then ∠[AB,CD] = [1] (or 90 degrees)."
msgstr ""

# GDD 6/1
msgid ""
"In a right triangle ACB, ∠C = [1], if E is the midpoint of AB, then E is the "
"circumcenter of ABC with EA = EB = EC."
msgstr ""

# GDD 7/1
msgid "If AB ⊥ CD and CD ⊥ EF, then AB ∥ EF."
msgstr ""

# GDD 8/1
msgid ""
"For four points A,B,C,D, if AC ⊥ BC and AD ⊥ BD, then A,B,C,D are concyclic."
msgstr ""

# GDD 9/1
msgid ""
"For a circle c(O,AB) and a point C on circle c, if A,B,O are collinear, then "
"AC ⊥ BC and ∠ACB = [1]."
msgstr ""

# GDD 10/1
msgid ""
"If AB is the diameter of a circle and point D is on the circle, then AD ⊥ BD."
msgstr ""

# GDD 11/1
msgid "Angle of circumference equals to half of the angle at the center."
msgstr ""

# GDD 12/1
msgid "If AB ∥ CD and A,B,C,D are concyclic, then ∠ABC = ∠DAB."
msgstr ""

# GDD 13/1
msgid "If A,B,C,D are concyclic, then ∠ADB = ∠ACB and vice versa."
msgstr ""

# GDD 14/1
msgid "Chord tangent angle theorem."
msgstr ""

# GDD 15 /1
msgid ""
"A line passing the centers of two circles is perpendicular to the common "
"chord of two circles."
msgstr ""

# GDD 15 /2
msgid ""
"For example, given two circles C1(O,AB) and C2(O1,AB), A and B are two "
"common points, then OO1 ⊥ AB."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The Addition for Full Angle."
msgstr "全角规则"

# GDD 16/2
msgid ""
"If ∠[l1,l2] = ∠[l3,l4] and ∠[l5,l6] = ∠[l7,l8], and l2 = l6 and l4 = l7, "
"then ∠[l1,l4] = ∠[l5,l8]."
msgstr ""

# GDD 17/1
msgid "ASPP12"
msgstr ""

# GDD 17/2
msgid "If ∠[l1,l2] = ∠[l3,l4] and l1 ∥ l2, then l3 ∥ l4."
msgstr ""

# GDD 17/3
msgid "Because if l1 ∥ l2, then ∠[l1,l2] = [0]. Hence ∠[l3,l4] = [0]."
msgstr ""

# GDD 18/1
msgid "ASPP13"
msgstr ""

# GDD 18/2
msgid "If ∠[l1,l2] = ∠[l3,l4] and l1 ∥ l3, then l2 ∥ l4."
msgstr ""

# GDD 19/1
msgid "ASTT12"
msgstr ""

# GDD 19/2
msgid "If ∠[l1,l2] = ∠[l3,l4] and l1 ⊥ l2, then l3 ⊥ l4."
msgstr ""

# GDD 20/1
msgid "ASTT13"
msgstr ""

# GDD 20/2
msgid "If ∠[l1,l2] = ∠[l3,l4] and l1 ⊥ l3, then l2 ⊥ l4."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Special Angles."
msgstr "特殊角"

#, fuzzy
msgid "Supplementary Angle."
msgstr "特殊角"

#, fuzzy
msgid "Isosceles Triangle."
msgstr "等腰三角形"

#, fuzzy
msgid "Isosceles Triangle Theorem"
msgstr "等腰三角形"

# GDD 24/2
msgid ""
"For an isosceles triangle ABC and a point D on line BC, if one of the "
"following statements is true, the other two are also true:"
msgstr ""

# GDD 24/3
msgid "1. AD ⊥ BC, 2. D is the midpoint of BC, 3. ∠BAD = ∠DAC."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Congruent Triangles."
msgstr "全等三角形"

# GDD 25/2
msgid ""
"Triangles are called congruent if they have the same size and shape. That "
"is, corresponding angles have the same measure, and corresponding sides have "
"the same length."
msgstr ""

# GDD 26 #ASA/1
msgid "ASA (angle-side-angle) congruence."
msgstr ""

# GDD 26 #ASA/2
msgid ""
"Two triangles are congruent if a pair of corresponding angles and the "
"included side are equal."
msgstr ""

# GDD 27 #SAS/1
msgid "SAS (side-angle-side) congruence."
msgstr ""

# GDD 27 #SAS/2
msgid ""
"Two triangles are congruent if a pair of corresponding sides and the "
"included angle are equal."
msgstr ""

# GDD 28 #SSS/1
msgid "SSS (side-side-side) congruence."
msgstr ""

# GDD 28 #SSS/2
msgid "Two triangles are congruent if their corresponding sides are equal."
msgstr ""

# GDD 29 #SAS/1
msgid "SAS (side-angle-side) congruence for right triangles."
msgstr ""

# GDD 29 #SAS/2
msgid ""
"Two right triangles are congruent if their two corresponding sides are equal."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Similar triangles."
msgstr "相似三角形"

# GDD 30/2
msgid ""
"Similar triangles are triangles that have the same shape but possibly "
"different size. In particular, corresponding angles are congruent, and "
"corresponding sides are in proportion."
msgstr ""

# GDD 31 #AAA/1
msgid "AAA (angle-angle-angle) similarity."
msgstr ""

# GDD 31 #AAA/2
msgid ""
"If two triangles have two corresponding angles that are congruent, then the "
"triangles are similar. Because the sum of the angles in a triangle must be "
"π, we really only need to know that two pairs of corresponding angles are "
"congruent to know that the triangles are similar."
msgstr ""

# GDD 32 #SAS/1
msgid "SAS (side-angle-side) similarity."
msgstr ""

# GDD 32 #SAS/2
msgid ""
"The side-angle-side (SAS) similarity test says that if two triangles have "
"two pairs of sides that are proportional and the included angles are "
"congruent, then the triangles are similar."
msgstr ""

# GDD 33 #SSS/1
msgid "SSS (side-side-side) similarity."
msgstr ""

# GDD 33 #SSS/2
msgid ""
"If two triangles have all three pairs of sides in proportion, the triangles "
"are similar."
msgstr ""

# GDD 34/1
msgid "Ratio by similarity."
msgstr ""

# GDD 35/1
msgid "Middle Connection Theorem for Triangles."
msgstr ""

# GDD 35/2
msgid ""
"The line connects the midpoints of two sides of a triangle is parallel to "
"the third side of the triangle."
msgstr ""

# GDD 36/1
msgid ""
"The hypotenuse of a right triangle is the diameter of the circumscribed "
"circle of the triangle, and the midpoint of the hypotenuse is the center of "
"the circle."
msgstr ""

# GDD 36/2
msgid ""
"For a right triangle ACB, if AC ⊥ BC and D is the midpoint of AB, then DC = "
"DA = DB, D is the center of circle ABC."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Equilateral Triangles."
msgstr "正三角形"

# GDD 37/2
msgid ""
"An equilateral triangle is a triangle in which all three sides have equal "
"lengths."
msgstr ""

# GDD 38/1
msgid "Pythagorean Theorem."
msgstr ""

# GDD 38/2
msgid ""
"In any right triangle, the area of the square whose side is the hypotenuse "
"(the side of a right triangle opposite the right angle) is equal to the sum "
"of areas of the squares whose sides are the two legs (i.e. the two sides "
"other than the hypotenuse)."
msgstr ""

# GDD 39/1
msgid ""
"The sum of three interior angles of a triangle is [0] (or 180 degree for "
"traditional angles)."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Parallelogram."
msgstr "平行四边形"

# GDD 40/2
msgid ""
"A parallelogram is a quadrilateral with two sets of opposite parallel sides."
msgstr ""

# GDD 41/1
msgid "Middle Connection Theorem for Trapezoid."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Ratio."
msgstr "比例"

#, fuzzy
msgid "Use Ratio in Deductive Database Method."
msgstr "演绎数据库法"

# GDD 43/1
msgid "Ratio by angle bisector."
msgstr ""

# GDD 43/2
msgid ""
"In triangle ABC, if AD is the bisector of angle A, and D is on line BC, then "
"AB/BD = AC/DC."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Rules related to parallel lines"
msgstr "平行线"

#, fuzzy
msgid "Rules related to perpendicular lines"
msgstr "垂直线"

msgid "Rules related to circles"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Rules related to angles"
msgstr "请选择"

#, fuzzy
msgid "Rules related to triangles"
msgstr "请输入两个整数"

#, fuzzy
msgid "Other rules"
msgstr "其他"

#, fuzzy
msgid "The Definition of Full Angle"
msgstr "全角规则"

# Full 1/2
msgid ""
"A full angle is defined as an ordered pair of two lines u and v denoted by "
"∠[u,v]."
msgstr ""

# Full 2/1
msgid "∠[u,v] = -∠[v,u]."
msgstr ""

# Full 3/1
msgid "∠[u,v] = ∠[0] if and only if u ∥ v (including u = v)."
msgstr ""

# Full 4/1
msgid "∠[u,v] = ∠[1] if and only if u ⊥ v."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Addition of Full Angles"
msgstr "全角规则"

# Full 5/2
msgid ""
"∠[u,s] + ∠[s,v] = ∠[u,v]. This rule is to split an angle into two or more "
"angles."
msgstr ""

# Full 5/3
msgid "For example, for any line m, we have ∠[u,v] = ∠[u,m] + ∠[m,v]."
msgstr ""

# Full 6/1
msgid ""
"If l ⊥ v or ∠[l,v] = ∠[1], then ∠[u,v] = ∠[u,l] + ∠[l,v] = ∠[u,l] + ∠[1]."
msgstr ""

# Full 6/2
msgid "For example, if we have AC ⊥ BC, then ∠[CBA] = ∠[BAC] + ∠[1]."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The Isosceles Triangle Theorem for Full Angle."
msgstr "等腰三角形"

# Full 7/2
msgid ""
"If AC = BC, we have ∠[ABC] = ∠[CAB]. Conversely, if ∠[ABC] = ∠[CAB], then AB "
"= AC or A, B and C are collinear."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "The Inscribed Angle Theorem."
msgstr "等腰三角形"

# Full 8/2
msgid "Points A,B,C and D are concyclic if and only if ∠[ACB] = ∠[ADB]."
msgstr ""

# Full 9/1
msgid ""
"If A,B,M,N are concyclic, then ∠[AB, AM] = ∠[BN,NM]. Hence we have ∠[AB, CD] "
"= ∠[AB, AM] + ∠[AM, CD] = ∠[BN,NM] + ∠[AM, CD]."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Rule 10."
msgstr "矩形"

# Full 11/1
msgid ""
"If AB is the diameter of the circumcircle of triangle ABC and D is on the "
"circumcircle, then for any line FG, we have ∠[CD,FG] = ∠[DBA] + ∠[ACB] + "
"∠[BC, FG]."
msgstr ""

# Full 12/1
msgid ""
"If O is the intersection of circle (O1,OP1P3I) and circle (O2,OP2P4J) and O,"
"I,J are collinear, then ∠[P1O, OP2] = ∠[P1P2, IP3] + ∠[JP4, P2P4]."
msgstr ""

# Full 13/1
msgid "If O is the circumcenter of triangle ABC, then ∠[BOC] = 2 · ∠[BAC]."
msgstr ""

# Full 14/1
msgid ""
"For a circle (O,ABCD), if O is the intersection of AD and BC, then ∠[AOB] = "
"2 · ∠[CDA]."
msgstr ""

# Full 15/1
msgid ""
"For a circle (O,AB), O is the center of circle, we have ∠[OAB] = ∠[ABO]."
msgstr ""

# Full 16/1
msgid ""
"If triangle ABE is a right triangle and O is the midpoint of the hypotenuse "
"(i.e. AB), then for any line CD, we have ∠[AB, CD] = ∠[BAE] + ∠[1] + ∠[BE, "
"CD]."
msgstr ""

# Full 17/1
msgid ""
"For a circle (O,ABC) and D is midpoint of BC, we have ∠[AB, EF] = ∠[BOD] + "
"∠[AC, EF]."
msgstr ""

# Full 18/1
msgid ""
"For a circle (O,ABF), if E is the midpoint of AF, we have ∠[AB, CD] = ∠[EOA] "
"+ ∠[BF, CD]."
msgstr ""

# Full 19/1
msgid ""
"If G is the orthocenter of ABC, ∠[AE, HI] = ∠[AE, BE] + ∠[BE, HI] = ∠[1] + "
"∠[BE, HI]."
msgstr ""

# Full 20/1
msgid ""
"If A is the incenter of P2KI, ∠[AB, CD] = ∠[AB, BK] + ∠[BK, CD] = ∠[1] + "
"∠[KI, KA] + ∠[IA, IK] + ∠[BK, CD]."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Equal angle found in the Geometry Deductive Database."
msgstr "无法用演绎数据库方法证明这个定理。"

# Full 22/1
msgid "If AB ⊥ AC and AB = AC, then ∠[AB,AC] = 2 · ∠[AB,BC]."
msgstr ""

# Full 23/1
msgid ""
"If AB ⊥ AC and AB = AC, then 2 · ∠[AB,DE] = 2 · ∠[AB,BC] + 2 · ∠[BC,DE] = "
"∠[1] + 2 · ∠[BC,DE]."
msgstr ""

# Full 24/1
msgid ""
"If OB // DE and A is on the circle (O,B), then 2 · ∠[AB, DE] = ∠[OA,OB]."
msgstr ""

# Full 25/1
msgid "A is on circle (O,B), then 2 · ∠[AB, DE] = ∠[OA,OB] + 2 · ∠[OA,DE]."
msgstr ""

# Full 26/1
msgid ""
"CD is the diameter of a circle (A,BCD), AB ⊥ CD, then 2 · ∠[DB,BA] = ∠[1]."
msgstr ""

# Full 27/1
msgid ""
"A, B, C, D, E are concyclic and AC = AD, then 2 · ∠[AB, BC] = ∠[CE, ED]."
msgstr ""

# Full 28/1
msgid ""
"If A, B, E, F, G are concyclic and AE = AF, then 2 · ∠[AB, CD] = 2 · ∠[BE, "
"CD] + ∠[EG, GF]."
msgstr ""

# Full 29/1
msgid ""
"If AB = AC = BC, i.e., triangle ABC is an equilateral triangle, then 3 · "
"∠[AB, BC] = ∠[0]."
msgstr ""

msgid "Full Rules"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Save as Maple Format"
msgstr "另存为文本"

#, fuzzy
msgid "The point should be a fix point."
msgstr "产生不动点消耗的时间："

#, fuzzy
msgid "Please select the second point."
msgstr "请选择"

#, fuzzy
msgid "Please select a line or a circle."
msgstr "请选择"

msgid "Expand/collapse proof tree"
msgstr ""

msgid "Compute proof with the selected method"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Failed to prove this theorem with Deductive Database Method."
msgstr "无法用演绎数据库方法证明这个定理。"

msgid "Which?"
msgstr ""

msgid "GBasis is Running"
msgstr ""

msgid "The Process Is Stopped By The User."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "seconds"
msgstr "秒"

msgid "AAA"
msgstr ""

#~ msgid "animate_start"
#~ msgstr "播放动画"

#~ msgid "Snap"
#~ msgstr "吸附"

#~ msgid "FF"
#~ msgstr "重做至最后"

#~ msgid "FR"
#~ msgstr "回退至最前"

#~ msgid "LessGrid"
#~ msgstr "网格稀疏"

#~ msgid "MoreGrid"
#~ msgstr "网格稠密"

#~ msgid "Redo"
#~ msgstr "重复"

#~ msgid "Undo"
#~ msgstr "回退"

#~ msgid "Font Size"
#~ msgstr "字体大小"

#~ msgid "Font Color"
#~ msgstr "字体颜色"

#~ msgid "Built on"
#~ msgstr "发布时间"

#~ msgid "JDK Version:"
#~ msgstr "JDK 版本"

#~ msgid ""
#~ "The two circles you selected already have two points as their "
#~ "intersections"
#~ msgstr "你所选择的两个园已经有两个交点"

#~ msgid ""
#~ "The two lines you selected are parallel, \n"
#~ " don't have any intersection!"
#~ msgstr "你选择的两条线是平行的，没有任何交点"

#~ msgid "The line and the circle you selected don't have any intersection!"
#~ msgstr "你选择的直线和圆没有交点"

#~ msgid ""
#~ "The two objects you selected already have two points as their "
#~ "intersections!"
#~ msgstr "你所选择的两个元素已近有两个交点已经定义"

#~ msgid "The Groebner Basis:"
#~ msgstr "Groebner基："

#~ msgid "The Conclusion"
#~ msgstr "结论"

#~ msgid "The Conclusion is false"
#~ msgstr "结论是不对的"

#~ msgid "The Conclusion is true"
#~ msgstr "结论是正确的"

#~ msgid "The Conclusion is not proved"
#~ msgstr "结论没有被证明"

#~ msgid "Point Number"
#~ msgstr "点的数目"

#~ msgid "Nothing to be saved"
#~ msgstr "无需存盘"

#~ msgid ""
#~ "However, JGEX is an educational tool, not intended for commercial use."
#~ msgstr "然而，几何专家软件是一个教育软件，不能用作商业用途。"

#~ msgid "No animation has been defined"
#~ msgstr "你还没有定义动画"

#~ msgid "Equalateral Triangle"
#~ msgstr "正三角形"

#~ msgid "Change.."
#~ msgstr "更改"

#~ msgid "Error"
#~ msgstr "错误"

#~ msgid "Java Geometry Expert is free under GNU General Public License(GPL)."
#~ msgstr "几何专家软件使用 GNU 通用公共授权，是一款免费软件。"

#~ msgid "Your current JGEX version:"
#~ msgstr "当前的版本是"

#~ msgid "Available JGEX version:"
#~ msgstr "最新版本是"

#~ msgid "File Downloaded"
#~ msgstr "文件已下载"

#~ msgid "Algebra Method"
#~ msgstr "代数方法"

#~ msgid "Fact"
#~ msgstr "事实"
